斯特拉斯堡槍擊11/12/2018

每逄聖誕多恐襲

兩死十一傷

史特拉斯堡也是眾多國際組織總部所在地的城市。史特拉斯堡與比利時的首都布魯塞爾一樣，駐有歐盟的許多重要機構，包括歐洲委員會、歐洲人權法院、歐盟反貪局、歐洲軍團、歐洲視聽觀察，以及歐洲議會的所在地，因此被譽為歐盟的「第二首都」。史特拉斯堡是歐洲議會的所在地，儘管每個月只在史特拉斯堡舉行四天會議，其他主要事務則在布魯塞爾處理。議會大廈建於1998年，是世界上最大的議會建築。

依加四死七傷

mx

法國東北部斯特拉斯堡（Strasbourg）市中心一個聖誕市集周二晚發生槍擊案，警方指造成4死多人重傷，多名傷者危殆。槍手在逃，但已被警員包圍。檢察官已將案件列作恐怖襲擊調查。
警方表示曾與槍手駁火，指槍手較早時在市集附近被士兵槍傷。
有商店東主表示，槍擊持續10分鐘，人群爭相走避。網上流傳有人倒地或走避的片段。
槍擊發生後，大批荷槍實彈警員到場，疏散克勒貝爾廣場（Place Kleber）及附近食肆的人。內政部指發生了嚴重保安事件，呼籲案發現場一帶公眾留在室內。
警方指槍手是29歲劫匪，因涉及早前一宗企圖謀殺，警方準備周二早上拘捕他。警方又指槍手曾涉犯罪活動，被情報當局列為涉嫌極端分子。
歐洲議會總部位於斯特拉斯堡，發言人表示大樓亦被封鎖。
總統府發言人表示，總統馬克龍暫停會議，留意事態發展，並派內政部長卡斯塔內（Christophe Castaner）到斯特拉斯堡了解事件。
事發地點在斯特拉斯堡的聖誕市集。該市集每年吸引數以百萬計遊客。

歐洲就理9得佢死啦 左膠自己攞黎

槍手好似係摩洛哥裔，但曾經因爲支持ISIS而列入監管名單